[求幫推］警察國家預言成真

求下大家幫手推
推俾啲仲有良心既人睇

【社會課】甚麼是警察國家？
光輝歲月2016/5/27 — 15:14
光輝歲月製圖
二十世紀七十年代，警廉衝突時，馬文輝曾經說過香港是一個百份百的警察國家。對於香港人而言，警察國家四字可說十分的陌生。所以，到底甚麼是警察國家？

馬文輝說出這話有他的時代背景，因為這是個二十世紀三十年代新興的詞語。這個詞語源自德語 Polizeistaat。與警察國家相對應之詞語為 Rechtsstaat。也就是憲制國，故警察國家與法治國家是對立的。事實上，警察國家並沒有精確的定義。是在二十世紀初經濟大蕭條年代，世界諸國的政府，產生一種風潮。大量的共和國陷入了專制。例如納粹德國，法西斯義大利，或者是大日本帝國等等。這些國家都有一個共同的改變。就是將原本用來維持治安的警察系統，加以擴張。給予他們更大的編制與權力。並將跟政治爭議相關的條款，放入了法律。

然後靠警察去執法，警察雖然本人未必有政治立場，但因為「忠於職務」是警察的道德。故此忠實執勤的警察配合相關法律下，就變成了用來影響政治的工具。這種利用法律控制警察去影響政治的國家。就有「警察國家」化的傾向。故此警察國家其實就像冷熱一樣，是一個會移動的指標。這世界沒有絕對的冷和絕對的熱，只有相對的冷熱。他並不是一種制度，而是一種國家狀態。任何國家，包括民主國家，在行政機關失去制衡。開始運用警察去介入政治紛爭，保衛權力時。

該國家就會走向不同程度的警察國家化。警察國家的初期現象，在於警察任務的悄悄改變。原本警察的任務是維持治安，保護市民。而警察一直忠實執行這樣的任務時，亦相安無事。在某天隨著行政機關的改變。不知不覺的介入更多與政治相關的衝突，警察通常都不自覺的，因為在他們眼中只是執法。而到底對誰執法，以及為何執法，這是他們不關心的事。然後，法律開始不再平等，只對某些人有效。同一條法律對於另外一些人則經常性的無效。執法進入了多重標準的時期。

因為長期與反政府的敵對，警察開始有了普遍親政府的政治立場。當警察的政治立場親政府時，政府就會放心擴張警權。而開放他們隨街截查任何一個人的權力。法律上也會出現他們可以輕易入罪任何人的法律。例如遊盪罪，非法集會罪等。這樣自然會產生更多的警民衝突，因為不信任而開始增加對警暴力。警察們也感到受威脅，便開始減少自己的曝光率。包括隱藏警員號碼，名字，以及不准拍照。戴頭盔幪面等，使他們個人能夠安然避開任何個人層面的報復。

因為個人被保護，警察執法的手段會更放盡激烈。市民開始感到壓力，正面衝突往往被組織性，人數多的警察隊伍鎮壓。結果也跟著警察一起升級，警察隱藏身份，市民也隱藏身份。導致反抗活動開始走向遊擊式，地下式。這時候警察也會感到非常困難。便開始透過截查資訊，通訊，以及竊聽，去爭取資訊優勢。並力求控制媒體去防止任何有危權力的資訊散佈。

去到最後的階級，警察會很輕易取得授權，只要任何嫌疑。即可侵入任何人的居所，進行搜查甚至破壞居住環境。這些嫌疑往往是警察主觀認定，不需要有任何客觀的犯罪證據。雖然法庭最後很可能都判當事人無罪。但警權已足夠對當事人進行足夠的滋擾，甚至有相當的未審先拘禁權力，加上多重標準，滋擾的對象也會集中在少數「麻煩份子」。也就是當靠行政手段已足夠恐嚇鎮壓所有反抗者。

這樣，警察的權力基本上已慢慢架空法庭。因為警察有權不斷滋擾不喜歡的人，同時對於自己一方政治立場者，就予以放水。那樣，整個警察都已經陷入白色恐怖中。大家心裡都明白，只要抱持某些政治立場。警察就會上門找麻煩，相反另一個立場則不會出事。這樣，警察國家就完成了。

完成了警察國家後，國家就可以不斷的通過新的法律。一些深刻的，定義含糊的法律。只要他願意解釋，每人都會觸犯的法律。使每人每天都在犯法，舉個例子，喝水是犯法。但是執法的嚴寬，卻由執法機關憑喜好去執行。平時服從的人，會被「法律不外乎人情」地開恩。「隻眼開隻眼閉」，有法不執被視為有人情味的表現。對於「麻煩份子」，則把法律看成最嚴刻。每天都可以因為他"犯法"而持續用行政手段玩弄。(其實依那些法律的標準，沒有人不犯法) 不僅法治完全崩潰，而法律本身的信用也完全崩潰。因為大家都知道，重點並不在於你是否有犯法。而是你跟政府的關係如何，關於好你犯法也會視而不見。關係不好，你生存就是犯法。社會走向完全的人治。

任何國家都有可能變成警察國家，特別是他轉變的過程，是不知不覺的。在二十世紀很多國家都經歷過這樣的狀況，原本盡忠職守的警察，在規則改變下成為了政府維持權力的工具。最後引發了大動盪時代與世界大戰。曾經歷過這時代的馬文輝，對於這種事情，頗為警剔也是理所當然的事情。

[文：Cheng Lap]
[圖：蕭邦]

原刊於光輝歲月和天大日報

真左好耐

自推

真係中撚曬

呢個係一個英雄四起,百花齊放既時代

經典文，成set都好睇

推

已經同依家毫無分別

中曬啦

勁

寧願相信林鄭暗黑兵法

2014已經係
2019只係進行中
如果大家都氣餒唔再抗爭 好快就到終點

Push

push

Push
一定要多D人睇到

一早變左啦

咁樣就證明左香港倒退五十年
番番去以前70年代個陣
真係黑到仆街

集氣推推推

秘密警察

中晒

似唔似委內瑞拉

都係軍政府打手，只不過狗糧係廁紙同錢既分別

順我者昌 逆我者亡

其實好撚大鑊...
點解仲有人可以大安旨意繼續”扮訓”...

而家唔係水浸眼眉溫水煮蛙
家陣殺到埋身隨時下個到你

求下你地醒覺同我地一齊企出黎...

其實「警察國家」會發展出另一個問題... 貪污腐敗！
可以話係必然發生，亞州現有嘅警察國家(菲律賓、印尼、泰國軍權)，都係貪污問題嚴重，社會冇發展能力，泰國其實食緊他信時期經濟起飛嘅尾水，軍人再玩落去都係打回原形，香港都係食緊尾水，高質港人大量移民將會加速政權貪污腐敗，然後香港會變成深圳。

除左依篇仲有其他？

中哂

wa, 會唔會寫得太好

牙Wave話警察執行職務係唔需要展示委任證

到底牙Wave Cheung Wai Ho有無冒警？

[多圖多片] 7.7 克警資料整合 (重開)

麻煩各位手足有料俾料
冇料都幫手share+cm 推
務求推到更多人知發生咩事

一模一樣。。。

頂

香港根本就係警察國家

在二十世紀很多國家都經歷過這樣的狀況，原本盡忠職守的警察，在規則改變下成為了政府維持權力的工具。最後引發了大動盪時代與世界大戰。

有冇咁準

點拆

而家係要開條戰線推驚察成立軍政府

我覺得軍政府定義唔啱香港
警察國家依個terms 啱哂

the lucifer effect

中撚晒

成立獨立調查委員會
or
全部人唔仇警，直至警察良心發現(但唔知要俾人扑爆幾多次頭

唔知仲有冇其他方法

全篇都好睇

全中

100%match

我冇野講

中撚曬
我冇野講

軍國統治

網民定性7月7日警方行動為
香港警察暴動
強烈譴責暴徒，知法犯法

預言成真

盧總統，鄧副總統

幾時世界大戰

歷史真係會重演

黑警死全家

轉載大紀元

講述韓國軍政府血腥鎮壓1980年光州民主運動事件的韓片「我只是個計程車司機」（大陸翻譯片名為「出租車司機」），8月上映後不久，北京網信辦下令，查刪所有相關介紹、百科、影評、推薦等文章。目前該片在大陸各大搜尋、電影、新聞網站以及微博的相關訊息幾已全遭下架。

《出租車司機》由真人真事改編，講述1980年韓國時任總統全鬥煥暴力鎮壓光州學生民主運動的故事。主人公金萬夑是一名出租車司機，從不願關心政治，不贊同學生爭取民主，到為了掙錢，拉德國記者到光州，之後親眼目睹光州的警察軍人開槍鎮壓大學生和市民，明白真相後的金萬夑協助記者拍下真實的影像，成功帶出光州昭告於世。

該電影背景與講述的故事與28年前的北京「六四」事件很相似，由此引發大陸民眾共鳴，也觸動了中共的敏感神經。

筆者則想到了另外一部同樣以光州事件為角度的韓國電影——《挖掘機》。《挖掘機》在韓國的影評網站上，民眾普遍給出了比《出租車司機》更高的評價。

如果說《出租車司機》引起了觀眾對那段歷史的回憶，那麼《挖掘機》則聚焦了光州事件中的最需要一個國家共同反思的——那些開槍的士兵。如果說《出租車司機》展現的是極權統治下人性的反抗與掙扎，而《挖掘機》則揭露了人性道德的集體冷漠。

該片以光州事件退役戒嚴軍兵長的視角，講述了該事件後20年，即是加害者又是被害者的鎮壓軍人們的生活，及該事件帶給人們的後續影響。《出租車司機》是呈現的是悲壯的現實主義，《挖掘機》則不斷的拷問我們的良知。

《挖掘機》是一部兼備思想與美學的獨立電影。影片中甚至很少用到配樂，只是簡短有力的台詞，令觀眾直接聽到看到的，是一場振聾發聵演講，直指人心。影片裏的主人公，幾乎一直在追問每個當初的加害者與被害者，同一個問題：「你當初為甚麼要派我們去那裏？」每個人都幾乎無奈的說是來自上級的命令，從普通士兵、團長、師長、大將、一直追問到總統。 這麼大的歷史事件，真的難道只是總統一個人的錯？當泯滅人性的罪惡得以橫行，吹滅良知的，是一個人的沈默許，還是所有人的默許？

影片中那些開槍的士兵，其實只是冰山的一角，而沈在在海平面以下的部份，又有多少被人們關注？他們當初為甚麼選擇開槍？他們當時內心在想甚麼？他們後來有無後悔？他們所做的事情，包括那些告密、批鬥、殺人，甚至大屠殺，在當時的環境下，也許他們的藉口是無奈、怕會被懲罰、或者覺得不會被判有罪，但是在這種看似道德中立、合法的縱容中， 沒有一個人可以最終在道義中得到原諒。

當漢娜・阿倫特(Hannah Arendt)（《耶路撒冷的艾希曼》的作者）面對艾希曼，發現這個罪犯表現出來的，令人震驚的「平庸」，好像艾希曼只是一個盡職完成上級命令的普通軍人，儘管他在納粹體系中扮演這一個殺人機器。但是當時的法官宣佈，艾希曼殺人行經絕不是平庸，是罪惡。

無論是希特勒統治下的軍人艾希曼，還是《挖掘機》中光州事件里開槍的士兵們，他們都是一個個犯下彌天大罪的犯罪者，同時，他們又是一個盡責的父親、丈夫和一個恪盡職守的公務員，甚至還是某個領域里的「好人」。他們有父母、有妻兒、追求自由與幸福，但是，你能說這些脫下軍裝後和正常人沒甚麼區別的，用子彈、鞭子、毒氣等殘忍手段折磨自己同胞、折磨那些手無寸鐵的父親、妻子和嬰兒的，不是劊子手嗎？有些罪惡可以通過懲罰，然而有些罪惡，已經超越了世間倫理，會拷問我們每個人的一生。導演在劇中直接拷問的，正是每個人的道義良知。

當惡魔的瘋狂脅迫了人性的的弱點，當反對者的聲音得不到回應而遭到封殺，比極權統治更可怕的，正是那些執行者、配合者、默許者的群體麻木不仁。良知在那時候，閉上了眼睛，吹滅內心道義呼喊的，不是囂張的邪惡，正是我們每個人的一片沈默。

每個普通公民的心裏可能都潛藏著一個罪惡的劊子手。只需要在那些「由一小撮犯罪者」行惡時保持沈默。如果一個官員，不把自己首先當做是一個人，而只是把自己當做是某一個體制中的工具，以為犯了罪行就可以被免責，如果人人都這麼想，那麼，將來恐怕整個人類會排隊出現在歷史的被告席上 。對罪惡的沈默即是同罪。

然而，仍然有些人能夠選擇不認同、不執行，一個很重要的原因，是人性中對其合法性和合理性的質疑。而這種質疑，源於良知的思考能力。這種獨立思辨的能力，能讓一個人在整個國家都陷入瘋狂時依然保持著清醒。

優秀的民族，始終不曾停止對歷史的反思。《挖掘機》是這樣的電影，用直接坦蕩的追問指出曾經的錯誤。

沒有甚麼能逃過時間的最終審判。面對大是大非，永遠不要閉上良知的雙眼。

唔講會以為係跟據依家時勢黎寫

好文力推

推爆佢

預言家

值得閱讀！

講中哂！

勇武對抗濫權

自推
第一之睇完以為係新寫

呢篇真係要廣告天下.
完全係向住呢方面去緊.
班中立撚知驚未.

第一次

黑警是真理
习帝是真神

推入文宣 加入抗爭新詞彙 比外報

仲要加埋信用評級 新街燈cam
以後其實路過示威現場都收皮
加埋辱警罪
香港人冇得翻身

已經係人治社會

全中
最嘔心係以為自己政治中立

利申識人做緊犬
佢依然覺得前線係聽order
呀sir 要考慮好多野

唔講以為係即日寫

我冇嘢講

冇嘢講

係咪即係SS、SA？好威呀香港驚察

一模一樣

推到冇野講

推
香港已成為警察「國家」

全中 cls

唔推唔得 推！

我覺得其實唔係倒退
所謂警察國家依個現象根本就係極權社會入面既絕症
只有一日冇民主隨時都可以復發

香港黎講唯一解藥就係脫離中共 有真民主

睇到心寒

咁樣只會將人逼上梁山

仲以為係敍述返而家情況

屌 咁撚中

我無野講我無義務解鎖電話我要見律師我要睇醫生我唔會簽任何文件一個都不能少人無事先可以做世界冠軍

幫推

其實真係好癲
我諗唔到警察呢單野可以點拆得掂
政治上都叫做有解決既方向
警犬真係

先知啊

物極必反 一個無自我修正既系統最後必然會步向滅亡

睇過 但 推比其他人睇

轉term啦 警察國家啊

推比班狗睇

[英文速譯] 綜合大量警察嚴重違規行為

鄭立

香港人已經無路可退

蓋世太保= 香港邊個係你自己諗啦

正面D諗 有咩解法?

警隊有內鬼！

Icac都收左皮 發發啦

我覺得警察用警隊名義去警告人已經係犯罪行為

未來人

即係要加大打壓警犬力度
佢地走唔甩個人層面既報復
就唔可以安心就施暴
拖延"立法條條過"既階段

真係講得好中

所以要繼續針對個人層面方面

人大釋法，警察執法

而家香港只差最後階段未踏入

好撚中

P

希望：
好多國家都曾經經歷過，最後推翻妀革左

絕望：
中共係最成功既警察國家

人治 DKLM啦

已經開始係

馬文輝 60年代嘅人但好似今日嘅先知一樣 有冇人同我一樣恨不能生同一個時代 好想回溯時光搵呢位前輩傾計

香港人要團結好似蟲蟲特工隊咁
蟲蟲特攻隊 - 香港人Version

幫手推 推爆佢

蟲蟲好舊

仲其實好多人仲未醒覺
例如坐係我隔離果個同事
日日做野
做到好似唔洗理天下事咁
利申：政府office

橋唔怕舊最緊要受

警察走入立法會已經有問題，
執法機關點可以介入立法機關，
打破權力制衡。

😢😢😢

警察國家>進化>軍政府

明明2014就已經係

cls中哂
我無嘢講

cls中哂

好應棍，寫得好好！
我會去搵多啲警察國家嘅相關文章去睇！

完全中哂

推，但點解決？

繼續推 有冇人有解決方法

Push 中撚哂

中撚到好撚不安

Police state

一向反烏托邦電影 如matrix, 電視劇如black mirror
先會出現
估唔到除左歷史身上學到日德蘇既秘密警察隊
仲可以咁近身感受到

監獄實驗 lucifer effect

屌佢老尾升線一齊升線

我無嘢講

推到出第六大訴求：整肅警隊，革扯違規警員

中

準到

文章所講嘅情況，已經喺我哋身邊發生緊…

要認真諗下點樣可以扭轉呢個趨勢…

我無野講

呢個post 可唔可以置頂

含淚幫推

馬文輝係最早提出香港獨立嘅人
簡直係大先知

係架
你想無罪？ 俾錢克警囉
你唔俾？ 的你返去打你一身
吹咩

完完全全一撚樣
有咩方法

莫非警犬會自己成立軍政府 然後宣布脫離中共

Pushhh

Worse than 深圳，大概只有恵州level

同陳巧文一樣永遠走前其他平凡人起碼十年，永遠只會俾人當做異類看待嘅先知

係幾十年
60年代已經提倡獨立同自治

蛇鼠一窩
差佬返左七十年代
有錢齊齊貪，唔貪守水塘
今日見人就打，鐘意就拉同唔拉
無紀律可言
六七十歲藍絲失左憶去撐班癡線佬

我都諗到呢樣

啲人話咩軍政府威脅共產黨 其實無咩可能
根本成個警隊一直都係佢地控制之下
毅進仔eq係低 不過要管你估真係管唔到？
根本血腥鎮壓全部都係中央授意 或者放任

而香港市民 我夠膽講香港係全世界最鍾意攬炒既地方
警察繼續辣火頭 市民繼續仇恨
如果最後共產黨出面掃晒成個警隊市民一定叫好

睇佢持續落去 就係中共繼續咁執行佢d改造政 控制香港 最後將香港揸乾揸淨無利用價值咪解散警隊 解放軍接管香港

香港變左警察國家就有藉口話香港制度唔得 比中共回收

要畀全部人睇
亦希望警察睇到可以反思下佢地自己既角色
唔好畀人利用

1.繼續控制警隊做解放軍外判

2.掃晒3萬黑警搏700萬民心

係咪好快會有大量老解打手進場？

痴線 真係中曬
仲要有班深藍無條件支持依班黑警

同white cell變cancer cell一樣道理

呢篇真係好野，應該比多啲人睇到，特別係對家啲人

#警察 #黑警 #狗 #警犬

大預言家

推！！！！

係

國歌法

中立?服務市民?
1997年既事

完全中晒

完全係現時香港嘅狀況
睇到有句 去到最後嘅階級...
已經灰左

政府咁強硬 落台階都俾左佢都係咁
好似有哂plan 有哂籌碼 唔驚市民嘅反抗
睇得出中共根本一步一步控制緊香港

Pk 了

推推推推 我無野講 我要副本 我搵律師 我唔會簽 我要毛氈 我要飲食 我唔解鎖 唔好凶我 我投訴你

全中

Push 我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

點解畫

推高質post

有警隊做盾，5年前已經喺咁，普通遊行唔理你，你再嘈搵警察搞你。

不知不覺的介入更多與政治相關的衝突，警察通常都不自覺的，因為在他們眼中只是執法。而到底對誰執法，以及為何執法，這是他們不關心的事

完美形容左毅進仔既低等思維

推上推

警察架空左政府啦

16年嘅文 已經中撚晒

五大訴求1. 徹底撤回修例2. 收回暴動定義3. 撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪4. 徹底追究警隊濫權情況5. 以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選